7. Tonnerre

Devant sa porte, le téléphone sonnait. Il était 11 heures. A sa mère elle raconte la villa sur la pointe de Saint-Jean-Cap-Ferrat. La mer, les vagues, la lune viennent presque jusqu’à l’intérieur. Mais elle n’a rien dit sur la demande en mariage, les parents d’Axel, ou d’Axel lui-même. Elle ne sait pas quoi dire. Il est éternellement en train de tripoter quelque chose dans sa poche. Il a une petite tique qui consiste à remuer son nez de telle sorte qu’il fait des ridules entre ses yeux. Il a deux fossettes aux joues, des yeux vert -brun, des cheveux abondants bruns clairs. Ses parents sont d’un autre monde qu’elle, du genre aristocratie, cordiaux et lointains. Ils ont posé plus de questions que leur fils. Ils semblaient être contents de ce qu’il a choisit dans le catalogue du père Noël.
- Il faudrait que nous l’invitions aussi, ma chérie.
- On verra, Maman. Il va à Shanghai cette semaine.
Emma vient aussi avec un ordinateur. Ces enfants savent mieux les manier que leur maîtresse, qui, bien que jeune n’est pas toujours à l’aise avec la technologie. Parmi les peurs d’Alizée est celle pour cette génération reliée à de l’électronique. Avant de partir, Axel lui a appris tout l’art des textos. Elle a déjà eu droit à une douzaine de sa part. Il s’embarque, il atterrit, il va vers son hôtel. Elle répond religieusement à chacun.
Emma, puisqu’elle parle de l’Australie, et puisqu’elle est bilingue, a la bonne idée de faire sa présentation en anglais :
« Seasonal flooding across eastern Australia has been widespread and devastating this spring - their wettest on record. Cyclone Tasha came along two weeks ago, and dumped even more water on Queensland. Hundreds of thousands of people in an area the size of France and Germany combined are now affected, and at least nine people have been killed so far. Authorities are working to evacuate some communities and airlift supplies to others as the water level is expected to continue rising over the next two days and 38 regions were declared natural disaster areas. Collected here are photos from the recent flooding around Australia and its effect on residents and animals. »
Les enfants n’avaient pas vraiment besoin de comprendre tout l’anglais car ils étaient au courant grâce au journal télévisé et aussi aux images qu’Emma montre. On y voit un wallaby debout sur une motte de foin au milieu d’un lac de pluie, les pistes d’atterrissages d’un aéroport noyées par les eaux, des poissons au milieu des autoroutes.
- Si tout le monde pouvait parler l’anglais comme toi, Emma ! Je suis fière de toi et de vous tous. On va continuer en anglais à parler de l’histoire et la géographie de l’Australie.
Les enfants sont motivés et intéressés. Marc entre dans la classe pour dire à Alizée qu’il a trouvé une classe de la mer. Il lui donne les coordonnés.
En fin de journée, ayant pris son rendez-vous annuel chez sa gynécologue, Alizée tombe sur un journal suisse et tourne tout de suite vers la page météo. Elle sourit d’une oreille à l’autre en lisant l’article poétique rédigé par ce météorologue. Ne serait-ce pas formidable si chacun investissait dans son métier autant de verve ?

« Mauvais feuilleton, ambiance déprimée » par Jean-François Rumley
« Situation générale. L’épisode présenté aujourd’hui ne joue pas l’originalité, c’est la saga de la famille de perturbations. Les acteurs principaux sont les nébuleux, les rayons tiennent des seconds rôles effacés et il y a quelques effets spéciaux mouillés. La réalisation est signée par la dépression centrée au sud des Alpes.
Prévisions pour la journée. Si vous vous êtes levé du pied gauche, ce n’est pas le ciel qui va vous remettre. Le gris domine avec des nuages d’altitude denses et les rayons ont bien du mal à vous faire du bien. Des ondées choisissent plutôt l’après-midi avec des flocons dès 1100 mètres et un mercure scotché à 6 degrés.
Les prochains jours. Les perturbations défilent mais elles sont peu actives. »